\documentclass{beamer}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage{lmodern}


\graphicspath{{./images/}}


\usetheme{Hannover}
\usecolortheme{rose}
\useinnertheme[shadow]{rounded}
\useoutertheme{infolines}

\title{OGM}
\author{Collart G.\\ Dieuzeide T.}
\institute[LTECO2300]{Questions de sciences religieuses : questions d'éthique}
\date{\today}

\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

  \section{Définition}
  \begin{frame}
    \frametitle{Qu'est ce qu'un organisme génétiquement modifié ?}
    
    \begin{definition}
      Un organisme génétiquement modifié est un organisme vivant dont le patrimoine génétique a été modifié par intervention humaine. Selon les définitions européennes, ces modifications doivent être issues du génie génétique. (...) 
      
      Le génie génétique permet de modifier des organismes par transgénèse, c’est-à-dire l'insertion dans le génome d’un ou de plusieurs nouveaux gènes. \cite{wiki}
    \end{definition}
    
  \end{frame}
  
  \section{Buts}
  \begin{frame}
    \frametitle{Pourquoi les OGM}
    \begin{columns}
      \begin{column}{.5\textwidth}
        \begin{itemize}
          \item diminution des pesticides
          \item augmentation de la production
          \item amélioration de la présentation du produit
          \item possibilité de vaccins
        \end{itemize}
      \end{column}
      \begin{column}{.5\textwidth}
        \begin{figure}
          \begin{center}
            \includegraphics[width=1\textwidth]{citron}
            \label{fig:gun}
          \end{center}
        \end{figure}
      \end{column}
    \end{columns}
  \end{frame}
  
	\section{Éthique}
	\begin{frame}
	\frametitle{Éthique}
	\begin{columns}
	 \begin{column}{.5\textwidth}
	   \begin{itemize}
	     \item bricolage qui "imite" Dieu
	     \item brevetabilité du vivant
	     \item l’homme a toujours tenté d’avancer dans la maîtrise de la nature
	   \end{itemize}
	 \end{column}
	 \begin{column}{.5\textwidth}
	   \begin{figure}
	     \begin{center}
	       \includegraphics[width=1\textwidth]{orange}
	       \label{fig:dieu}
	     \end{center}
	   \end{figure}
	 \end{column}
	\end{columns}
	\end{frame}
  
  
  \section{Risques}
  \begin{frame}
    \frametitle{Les risques des OGM}
    \begin{columns}
      \begin{column}{.5\textwidth}
        \begin{itemize}
          \item risque environnemental
          \item risque sanitaire
          \item risque de contamination
          \item risque de mutation non contenue
        \end{itemize}
      \end{column}
      \begin{column}{.5\textwidth}
        \begin{figure}
          \begin{center}
            \includegraphics[width=.9\textwidth]{gmo.jpg}

            \label{fig:g20}
          \end{center}
        \end{figure}
      \end{column}
    \end{columns}
  \end{frame}
  
   \section{Incertitude}
   \begin{frame}
     \frametitle{Tout ce qu'on ne sait pas encore}
     \framesubtitle{Les limites de la sciences}
     \begin{columns}
       \begin{column}{.5\textwidth}
         \begin{itemize}
           \item les limites de la sciences
           \item les limites éthiques
           \item la jeunesse des études
         \end{itemize}
       \end{column}
       \begin{column}{.5\textwidth}
         \begin{figure}
           \begin{center}
             \includegraphics[width=.9\textwidth]{a.jpg}
 
             \label{fig:g20}
           \end{center}
         \end{figure}
       \end{column}
     \end{columns}
   \end{frame}
   
   \section{Mais BT}
   \begin{frame}
     \frametitle{Monsanto et le maïs BT}
   \begin{figure}
   \centering
                \includegraphics[width=.8\textwidth]{btcorn.jpg}
   \end{figure}
   \end{frame}

    	
  \section{Bibliographie}
  \begin{frame}
    \frametitle{Bibliographie}
    \nocite{*}

    \begin{tiny}

      \bibliographystyle{alpha}
      \bibliography{biblio}
    \end{tiny}
  \end{frame}
\end{document}
